

Basic ESXi Commands
esxcli: The primary command-line interface for managing ESXi. It has various namespaces for different functionalities.

esxcli system version get: Displays ESXi version information.
esxcli system hostname get: Displays the current hostname.
esxcli system maintenanceMode set --enable true: Enters maintenance mode.
vim-cmd: A command-line utility for interacting with the VMware vSphere API.

vim-cmd vmsvc/getallvms: Lists all virtual machines on the host.
vim-cmd vmsvc/power.on [vmid]: Powers on a virtual machine.
vim-cmd vmsvc/power.off [vmid]: Powers off a virtual machine.
vim-cmd vmsvc/reload [vmid]: Reloads the virtual machineâ€™s configuration.
vmkfstools: Manages virtual disk files and other VMFS volumes.

vmkfstools -z [source] [destination]: Clones or copies a virtual disk.
vmkfstools -e [filename]: Expands a virtual disk.
esxcfg-*: Various utilities for configuring ESXi settings.

esxcfg-nics -l: Lists network interfaces and their settings.
esxcfg-vmknic -l: Lists VMkernel network interfaces.
esxcfg-firewall: Manages the ESXi firewall.
esxcli network: Commands related to network configuration.

esxcli network ip interface list: Lists all network interfaces and their IP configuration.
esxcli network ip route list: Displays the IP routing table.
esxcli storage: Commands related to storage management.

esxcli storage core adapter list: Lists storage adapters.
esxcli storage vmfs extent list: Lists VMFS datastores and their extents.
esxcli system: Commands related to system management.

esxcli system maintenanceMode get: Checks if the host is in maintenance mode.
esxcli system boot: Manages the ESXi boot configuration.
Troubleshooting Commands
esxcli system diagnostics: Provides diagnostic information.

esxcli system diagnostics dump: Dumps diagnostic data for troubleshooting.
esxcli system logs: Manages log files.

esxcli system logs config: Configures log settings.
esxcli system logs collect: Collects logs from the host.
esxcli system process: Manages system processes.

esxcli system process list: Lists running processes.
esxcli system modules: Manages kernel modules.

esxcli system modules list: Lists kernel modules and their status.
System Information Commands
esxcli system hardware: Provides hardware information.

esxcli system hardware platform get: Displays platform information.
esxcli system hardware memory get: Displays memory information.
esxcli system firmware: Manages firmware settings.

esxcli system firmware get: Retrieves firmware version and settings.
Networking Commands
esxcli network firewall: Manages the firewall configuration.

esxcli network firewall ruleset list: Lists firewall rulesets.
esxcli network vswitch: Commands related to vSwitch management.

esxcli network vswitch standard list: Lists standard vSwitches.
VMware Tools Commands
vmware-toolbox-cmd: Command-line interface for VMware Tools.
vmware-toolbox-cmd stat: Displays VMware Tools status.
vmware-toolbox-cmd timesync status: Displays the status of time synchronization.


